區諾軒或棄連任 港島泛民隨時大換班

《政情》聽聞循補選晉身立法會的區諾軒，正考慮暫時退下火線，明年或放棄競逐連任立法會，但當《政情》向他查詢時，他就無正面回應，只表示「今晚會瞓會議廳」，為逃犯修例拉布戰做好準備。

區諾軒考慮不連任立法會的消息，早在泛民圈子盛傳，甚至年底的區議會選舉他亦積極培育接班人，以便地區工作有延續。他的大學老師蔡子強早前出席本台節目《時事全方位》提及，年僅31歲的區諾軒正計劃到海外升學。

眾志的周庭參加港島補選但參選資格被DQ，他作為後備人選，在補選勝出成為立法會新臉孔。政圈及後分析，退出民主黨的區諾軒一直保持與舊黨友良好關係，同時與眾志行近，令他同時保住白鴿支持者又可開拓年青選民，及後九龍西補選，泛民曾希望找條件相近的人，奈何新人未有，舊人難留。

留不住的舊人不止一位，近日完成腦部手術的陳淑莊佔中案刑期仍未確定，健康及官司令連任充滿變數，有機會要由2016年夥拍她參選的鄭達鴻頂上；許智峯因為搶手機事件民主黨黨籍仍被凍結，而官司則在月底裁決，同樣連繫他的連任命運。

有民主派中人慨嘆，明年港島區泛民三員有機會全部換人，已經是一場硬杖，加上現時要找有參選野心、具參選條件而又免被DQ人士相當不容易，若全是新人，吸票能力難以評估，亦令泛民難以配票。

有政界中人指，現時距離換屆尚有一年多，變數仍然相當多，會否交棒變跌棒難以說得準。

如果真係唔選既話就讚佢, 證明佢唔係果班9萬8泛民

去日本讀書？

部署走佬？

其實15年選完區會之後已經傳過
不過睇佢Facebook又唔似有決定

睇佢今日衝似唔選多
佢同heidi 都似選出黎衝